\begin{task}{14.6}
  Пусть $S$ -- множество всех бесконечных последовательностей действительных
  чисел $x = (\alpha_1, \alpha_2, \ldots, \alpha_{n}, \ldots)$, в котором
  введены следующие операции:

  а) если $x = (\alpha_1, \alpha_2, \ldots, \alpha_{n}, \ldots)$, $y = \beta_1,
  \beta_2, \ldots, \beta_{n}, \ldots)$, то $x + y = (\alpha_1 + \beta_1,
  \alpha_2 + \beta_2, \ldots, \alpha_n + \beta_n, \ldots)$;

  б) если $\lambda \in \mathbb{R}$, то $\lambda x = (\lambda \alpha_1, \lambda
  \alpha_2, \ldots, \lambda \alpha_n, \ldots)$.

  Для каждого из следующих подмножеств множества $S$ определить, является ли
  оно вещественным линейным пространством относительно указанных операций.

  1. Всё множество $S$.

  2. Все последовательности из $S$, элементы которых удовлетворяют соотношению
  $\alpha_k = \alpha_{k-1} + \alpha_{k-2}, k = 3,4,..$.

  3. Все последовательности из $S$, все элементы которых, начиная с некоторого
  номера, равны нулю.

  4. Все последовательности из $S$, которые содержат бесконечно много
  совпадающих элементов.
\end{task}

\begin{solution}
  а) $x, y, z \in S$, $\alpha, \beta \in \mathbb{R}$. $x + y \in S$, $\alpha x \in
  S$.  \\
  1) $x + y = y + x = (\alpha_1 + \beta_1, \alpha_2 + \beta_2, \ldots) \in
  S$.  \\
  2) $\exists \theta = (0, 0, \ldots)$: $x + \theta = \theta + x = x$.  \\
  3) $\exists -x = (-\alpha_1, -\alpha_2, \ldots)$: $x + (-x) = -x + x =
  \theta$.  \\
  4) $(x + y) + z = x + (y + z) = (\alpha_1 + \beta_1 + \gamma_1, \alpha_2 +
  \beta_2 + \gamma_2, \ldots)$.  \\
  5) $(\alpha \beta) x = \alpha (\beta x)$. \\
  6) $(\alpha + \beta) x = \alpha x + \beta x$. \\
  7) $\alpha (x + y) = \alpha x + \alpha y$.   \\
  8) $1 \times x = x$.  \\
  Следовательно, $S$ -- вещественное линейное пространство.

  б) $S$ -- вещественное линейное пространство. \\
  Пусть $S_1 \subset S$ -- данное множество. \\
  Пусть $x, y \in S_1$, $\alpha \in \mathbb{R}$.  \\
  Если $\alpha_k = \alpha_{k-1} + \alpha_{k-2}$, $\beta_k = \beta_{k-1} +
  \beta_{k-2}$, то $\alpha_k + \beta_k = \alpha_{k-1} + \beta_{k-1} +
  \alpha_{k-2} + \beta_{k-2}$ $\implies$ $x + y \in S_1$.  \\
  Если $\alpha_k = \alpha_{k-1} + \alpha_{k-2}$, то $\alpha \alpha_k = \alpha
  (\alpha_{k-1} + \alpha_{k-2}) = \alpha \alpha_{k-1} + \alpha \alpha_{k-2}$
  $\implies$ $\alpha x \in S_1$. \\
  Получаем, что $S_1$ -- вещественное линейное подпространство $S$ $\implies$
  $S_1$ -- вещественное линейное пространство.

  в) $S$ -- вещественное линейное пространство. \\
  Пусть $S_1 \subset S$ -- данное множество. \\
  Пусть $x, y \in S_1$, $\alpha \in \mathbb{R}$.  \\
  $\forall n > N_x$ $\alpha_n = 0$. Тогда $\forall n > max(N_x, N_y)$ $\alpha_n
  + \beta_n = 0$ $\implies$ $x + y \in S_1$. $\forall n > N_x$ $\alpha \alpha_n
  = 0$ $\implies$ $\alpha x \in S_1$. $S_1$ -- вещественное линейное
  пространство.

  г) $S_1$ не является вещественным линейным пространством. \\
  Пусть $x = (\alpha_1, \alpha_2, \alpha_1, \alpha_3, \alpha_1, \alpha_4,
  \ldots)$, $\forall i, j \in \mathbb{N}$ $\alpha_i \neq \alpha_j$ при $i \neq
  j$.   \\
  Пусть $y = (\beta_2, \beta_1, \beta_3, \beta_1, \beta_4, \beta_1, \ldots)$,
  $\forall i, j \in \mathbb{N}$ $\beta_i \neq \beta_j$ при $i \neq j$.   \\
  $x + y \not\in S_1$.
\end{solution}
